核戰如何自保？ 專家：不要走！

美朝局勢持續緊張，據朝中社報道，朝鮮軍方本月中將完成瞄準美屬關島周圍同步發射4枚導彈的作戰方案。戰雲密佈之下，作為平民應該如何自保？根據專家意見，若核戰爆發，人仍有活命可能，而重要的就是：「不要走，留在室內」。

傳媒報道指原來美國早在數年前已經制定平民緊急避難的建議方案，方案上載於國土安全部旗下網站「」，但卻一直沒有向公眾宣傳。專家指若避難方案能獲廣泛推廣，將拯救數以十萬計生命。

核爆規模各有不同，嚴重的可引起超過1哩闊的火球及形成颶風級別的強風，周圍的人能生還的機會很微。不過，如果是處於該區域以外的話，最重要的是保持鎮定，以遠離輻射塵為主要考慮目標。

專家稱，逃跑不是可行的方法，反而應該留在屋內，地牢更佳，次選是留在汽車內。專家指愈能往地面下躲藏愈好，或是藏身在高建築物的中心位置，目的就是讓自己和外界軸射物質之間的牆、石屎、磚和泥土愈厚愈好。

專家又建議倖存者在抵達庇護地點後，應逗留至少24小時，或政府宣布可以離開才離開。

雖然這類建議早在數年前已由美國應急及公共衛生部門提出，但一直未有計劃向公眾廣泛宣傳。哥倫比亞大學國家災害中心主任雷倫勒（Irwin Redlener）對此感到十分沮喪，指若讓更多人知道這項簡單信息，可在核爆中拯救數以十萬計的生命。

(獨立報)

返工！

要換氣咁點？

用飲管

同老細講無限期OT

又 Bin C

香港咁多石屎陣 一定好安全

核爆後會落一場雨
啲核幅射濃到

有雪櫃就無問題

入雪櫃

係雪櫃入面 就算比颶風級爆風炸開都唔會死

之後呢？

咁多集fallout入面,有幾多個vault係control variable(真係做到野)?
所以呢個橋段係現實唔會work,等變ghoul就有

支那呢十年八年都起好多大型防空洞/避難所 係地底
反而香港得地鐵站

仲要得好少數係真正夠深
香港大學,西營盤,金鐘(沙中線+南港島線部份),炮台山至太古,何文田

不要走，大鐘即使敲響你別放開手

藍田都唔夠屌?

fallout個啲緊係唔work
本來就係想做實驗

其實以香港嘅情況無乜用
比你頂到第一波
都唔會有人嚟救

金融中心，打核戰都唔會有救既必要

成個匯景塌落黎喎

香港波及到輻射, 真係死硬
只有走佬, 冇咩可以長期保護到既地方

第一時間衝落地鐵，然後等地鐵抽風系統將輻射塵抽落黎

根本係走都冇用

藍田地面站來 （或者你可以理解做半地面半山洞）

啟田落去藍田站果段都係地面來

原來2011年開始水喉水就被發現有古怪

有冇人屋企煲d水好難飲？

藍田架車開果陣係有風景睇 你話夠唔夠

油塘都係,全密封式地面車站

呢個只係自保唔會比輻射射中

第一時間遠離市區走去冇戰略價值既農村避難，不過樓市股市大跌會留喺度平貨。

廿多年前睇過本兒童插畫書《當風吹來的時候》，就係講一對老夫婦，於核戰爆發時如何度過餘生

HKU 站

一爆完你就出去食幅射塵食到應
比你去到都唔長命

前往最接近的VaultTech 避難所

如果香港發生核爆

本港地鐵站，並唔能夠作大規模民防用途
（ 民防用地鐵站，所有設施必須要有防範生化核功能）

其實係香港生活而家都咁撚慘，到香港中埋核彈個陣，難得陷家產梗係攬住D有錢商家佬一齊死啦。個陣先係為所欲為，完全放縱自己既時候。

你諗下，你條命值幾錢? 計埋你副身家咪係得幾百萬，D商家佬地產佬唔同呀，幾十億身家，梗係攬住佢地一齊死，真正焦土政策，到時仲可以上埋佢地D女

戴番個頭盔先: 發夢夢見

香港唔洗走架啦

除非係好小型既戰術核彈

港豬：核乜撚野爆!? 咪阻住我番工

咁點返工呀

係就好呀
攬炒

牌都唔洗 洗
直接燒左副牌佢

睇蘑菇雲

咁齊齊等變ghoul啦

你太樂觀, D有錢佬一早已經知有核彈射落香港,
老早搭私人飛機走左

When the wild wind blows

放心啦 香港有核災48小時內都唔會有人知

終於諗到高鐵站有咩用

讓領導先走

真係核戰 死咗去好過啦
有幾多人真係可以係好似fallout咁嘅核戰後世界生存到
現代人無上網一日都想死啦

但係玩nukemap
當係維港中心爆
用美軍現役核彈 340 kt
熱幅射都未去到青衣
當然都會中爆風但唔致命

再者比較大機會攻擊香港嘅勢力
例如印巴，北泡，恐怖份子
佢地嘅核彈威力係仲要細好多

核彈真係炸落黎，係香港真係會有人未死？
個電磁波會波及所有電器，到時都無得你搭
更重要既係，點解會有得淨？香港咁細，一炸灰都無啦

香港山多
香港島爆嘅話
新界應該好多都可以存活
當然，你飽和攻擊咁就講都無用啦…

有雪櫃
有皮鞭
有帽

核彈？

呢樣野真係冇咩人知
大陸國家規定
任何起住宅, 商業樓
地下室一定要有人防
真係你係電影果D 閘, 有個盤轉實果種

比人不時之需

你要點諗都好, 呢D野用到果陣, 你就嫌佢少...

香港都好似冇乜防禦設施 應該唔使用到飽和攻擊

根據廣島長崎嘅報告
好多係直接氣化
見骨嘅機會都無
只會嚮牆同樓梯上面留低一個一個黑影

香港真係乜柒都無 不過香港既軍事戰略價值應該未到到比核彈炸

講威懾可以炸北京 講破壞軍備生產力可以炸東北 講人口儲備幾個大城市人口仲多

唔係好諗到炸北京上海廣州重慶之前點解要炸香港

新加坡啲組屋有防空洞

美國搵到一個比香港更容易攻佔的深水港口

有腦響起佢既主題曲

但係美國攞到香港的話,可以用黎做第二個諾曼第喎,
我唔覺得無咩理由要咁玩死自己

容易得手 + 知名度大

P.S. 呢個"新諾曼第"仲要係可以直接駛架航母入黎做維修

徵用貨櫃碼頭改建

鰂魚涌居民有福了

入讀香港第一學府 連核爆都無有怕

認真我唔覺得西方國家會炸香港
反而最大機會係香港比人佔左之後
大陸炸鳩我地

過埋西九一定會有
唔法國西九可以運軍備架咩
仲有第三跑
明明啲空域會撞鳩晒都硬係話要起

到時應該會裝大量patriot,再加埋iron dome

咁就睇下開戰之後香港人夠唔夠團結
投降夠快咪唔使死

佢地有核彈咩……
常規海軍打過嚟…除非大陸真係唔守，否則邊有勝算

一路都係講核彈
自已離題之後話唔知點同我解釋

一傳開去就比人搶晒啦
自閉都黎唔切仲屌西，真係末日都冇撚用呢d人

藍田好淺，樂富就算深

一路都係講緊核彈炸喎…追post先啦乖…

條友
如果到左咁艱難既時候
佢自己都一早食哂啦

菲律賓越南算咩呀，解放軍根本唔驚班垃圾，蝦到佢地上心口

以菲律賓現任總統嚟講
打起上嚟企邊邊都未知……

手機版玩到開唔到game

你傻架？藍田站係地面架，只不過佢有好長既電梯上山令人以為係好深既地底。

唔使搭車返工咩，點留響室內呀？

香港大學一炸斷條梯就gg

前面班人話越南菲律賓D國家炸香港真係笑撚死
任何親西方國家都無可能會炸香港，稍為有少少國際政治常識都會明
最大機會炸香港果個肯定係支那，其次係伊斯蘭教恐襲

核爆? 不了,要番工

只要夠敏捷避得開幅射就冇問題

連登仔跑得咁快
唔適用啦

藍田係高

藍田站起係地面嚟架

死左佢算啦
戰後生活都唔會好過

支那要炸香港都唔會咁早炸
真係戰敗哂 臨尾想大家一齊死先會炸

梗係返工同公司共存亡

香港大學有防火樓梯，最適合避難

拎個pip boy先

等左甘耐終於可以買樓啦 做人生大贏家

養定曱甴等核爆變大再賣出去

Indiana Jones

梗係即刻深潛啦

我打唔到fallout既最大原因就係果班仆街巨型蟲
果陣練左隻Melee人要埋身打隻cazador真係差d嘔

聽你地咁講，香港同中國扯上關係係軍事方面好似唔係好事

屌你邊方面都唔係好事啦

其實香港係二戰時期一樣有好多防空洞啦
真係可以玩fallout
我後山就有個喇,只係封住左

worry worry worry love is passing me by

唔同意話打仗炸香港會斷到中國財政
香港主要產業係金融物流
一開始打仗 同敵方國家都唔會有咩交易
金融同物流都會大大減產
相反係一個唔能夠自給自足嘅城市（飲用水同食物）
留番700萬人消耗物資係長遠戰略黎講一定高

戰略價值黎講更加唔會用核武炸
你炸完夠唔夠膽叫士兵係果到登陸
仲要清哂啲廢墟黎起橋頭堡
倒不如用海空軍飽和攻擊
甚至用海軍突襲搶攤
反正駐港解放軍數量裝備都唔多
廣東啲軍區落黎已經上左岸

無外交常識真係好恐怖
既無戰略地位, 又係人口集中地, 再加大量國外人士來往, 放飛彈炸香港只會自討苦吃

我覺得centaur噁心d

攬炒

條友解釋左 好似係生意佬黎 個d係貨
開post搞笑

你地唔係真係諗住佢入咁多係防末日嘛

呢堆有核彈先算啦屌

班返套t-60b power armor 自保先

都onL9核彈炸落黎諗點保命
除非你有有維生設備既地下室姐
否則直接企出街俾高熱氣化左死快d唔洗捱

咪講緊唔係正中紅心個堆 做乜撚野姐你

留名睇打唔成

金仔： wfc

金仔要炸炸北京唔好

如果地球死剩幾十萬人，你希望自己係死左定係留低既人

留低！ 我依d擺明係英雄 帶領你地送死果d黎

乜依家咁既生活仲叫生存咩

所以劍三咪滅團囉

開間Vault-Tec 起啲避難所比人
再私底下同政府設計社會實驗

防空洞唔防核爆bo

唔係吖 都幾可愛呀

假若美帝打到黎
一定係號召市民迎接美軍+死守大角邊境唔好比解放軍黎香港

氣化啦

迎接美軍喎 你睇下立會選舉建制袋幾多票先

拎個鍵盤去沙頭角

都有好處嘅
排隊投胎會排得前啲咁囉

氣化左仲生唔生存到

北角 鰂魚涌好似最深

有李氏力場，照常返工

Fallout話中褔射未必一定死，可能變ghost

藍田站往觀塘方向一碌出站唔夠5秒已經見到個天

今時今日如果香港都俾人打既話到時應該陷球產

藍田好似係最高地鐵站，本身山坡上面，一出站落斜去觀塘

師兄，建議你從新讀下香港海軍史先啦！
香港軍事價值接近0都講得出，一打接實

相對其他核災難嚟講會令人中幅射嘅機會無咁大
只要做到同外界隔絕幾日
避開fallout
就可以增加存活率

世紀末救世主傳說

而家大廈係玻璃幕牆唔係磚牆

戰爭一定會炸鐵路，住垃圾低鐵上蓋果 d

打核戰仲會生仔可能只係得返非洲

鰂魚涌站同太古站

鰂魚涌深到咁
一個唔覺意炸到個出口，都唔知點出返嚟

炸個尾站做乜

頂多炸個九龍半島 放心

香港境內沿線，唔比匪国快速運兵香港

二戰時，全香港都無人覺得日本會攻打過嚟，
但香港人…都係有請阿寶

呢個post發掘好多on9仔

1. 唔知水隔唔到輻射嘅on9仔
2. 唔知藍田站係透光嘅地面站嘅on9仔
3. 有力上大帽山頂繼續食輻射唔撚去山嘅另一邊嘅on9仔

繼續補充

日本仲用咗成年時間做搜集

4. 以為香港一中核彈就一定全港死清光嘅on9仔